Soit $x$ le nombre entier choisi. Suivons les étapes du programme de calcul en fonction de $x$ :

\begin{enumerate}
    \item Choisir un nombre entier $x$.

    \item Ajouter 3 :
    \[ x + 3 \]

    \item Multiplier le résultat par 7 :
    \[ 7(x + 3) = 7x + 21 \]

    \item Ajouter le triple du nombre de départ :
    \[ 7x + 21 + 3x = 10x + 21 \]

    \item Soustraire 21 au résultat :
    \[ 10x + 21 - 21 = 10x \]
\end{enumerate}

Ainsi, le résultat final est :
\[10x\]

Stéphane trouve $55$, donc nous avons :
\[10x = 55\]

Pour trouver $x$, nous résolvons l'équation :
\[x = \frac{55}{10} = 5,5\]



Le nombre trouvé $x = 5,5$ n'est pas un nombre entier, ce qui contredit la première étape du programme de calcul, 
qui stipule de choisir un nombre entier. 
Par conséquent, Stéphane a dû faire une erreur dans ses calculs car le résultat de $55$ n'est pas possible avec un nombre entier de départ.


